美股可能情境，你地覺得係邊種？

1,股市與經濟從此短鈎，股市長升，又升多4倍，與經濟無關。

2,股市與經濟脫鈎一年，股市升，經濟差，一年後股市再反映差劣經濟

3,股市與經濟掛鈎，經濟快速復甦，股市節節上升

4,股市與經濟掛鈎，經濟低迷，股市虛火熄滅，股價回落，熊市或有波幅冇升幅。

2掛，利率囉遲早會升返，無限qe都唔會真係無限

股市從來唔會係2

1囉緊係

3

3 股市行快經濟半年 依家基本面都開始轉好 大選前經濟數據番去武肺都唔係無機會

股市從來唔需要做預測，只係計賺唔賺到錢

我覺得依個年代同以前唔同，以前唔係個個咁方便可以玩股票，而家一部電話咩都搞掂曬，科技先進，所以經濟影響個股票市場好少。股票越來越係一種賭錢既心態。

傳統大量印錢既後果就係2
但QE屬於非傳統同埋係未知海域，包括fed我估佢都唔知最終會點，佢剩係知想股市升就QE而又唔會造成惡性通脹(除左特定投資市場)

有你呢句就得，今年all in

2
已經夠侵侵連任

3就難D
而家歐美停工使大中小企業承受重大虧損嘅影響仲未浮現, 美國武漢肺炎日日都仲有成2萬人染病, 日日示威隨時搞出第二波爆發又封過, 7月派完錢後, 遲吓就會出現欠債違約同破產潮, 邊有V形反彈咁理想

4有可能, 但唔會太長
我9估美國下一步係印銀紙搞基建, 大把用咗幾十年嘅公路鐵路供電要upgrade, 仲有5G要搞
美國同支那玩供應鏈脫鈎, 玩退稅補貼畀工業搬返美國, 又或係北美FTA地區, 加拿大同墨西哥都有著數, 兼工業升級4.0, 有supply side帶動, 經濟點都唔會太差, 只係美國做嘢慢, 復甦需時

2
升突左之後會橫行番一陣(如果無咩第二波的話)

大家經歷過沙士都吸收唔到教訓嘅

而家升果浸你當係qe
減返條數就fit哂
經濟復甦剛剛先開始

無限係「可以」無限，唔係鐵定無限，聯儲見經濟回穩就會縮，非常手段如果變常態都係失效

印錢一來唔想大規模倒閉，二來股市氣氛好，市面氣氛都會好。
如果出現通脹，就會調整貨幣發行量。只要經濟正常，聯儲冇責任要股市升

我睇個分別係，當時係香港熊市尾，但而家美股牛咗咁多年，呢下武肺都唔可以令佢衰退，唔通真係日不落帝國?

最奇妙嘅係究竟股市會升到何年何月?今年又創新高，21年又新高，22年又新高，23年又新高…………

美股而家已經超脫牛熊 進化做龍市 從今之後只有升

但用得電話買股票嗰啲都係散戶
未必真正影響個股市好多喎

全世界都玩美股，咁多散戶好難唔影響架喎

5. QE-> 物價通漲 ->資產價值被迫上升 ，同時間股票係買緊未來資產，向來都唔係買緊現存價值，從來都係市場睇法>一切

對經濟復甦有憧憬咪升，成件事好正常

未來走向： 持續上升，下跌的可能性係微乎其微，最多係道指小回調，而納指繼續gogogo ，科技股大把靚數據同財報

基本面出現問題既話本身就會反映係股價上面，受疫情影響既，全部仲係以前既一半至四成既價位，冇乜問題，只係受疫情影響股就會收窄升幅，其他野繼續gogogo

都唔係好關事，多資金買咪升囉，咁點解大部分資金係買唔係沽?

如果睇淡，冇手機都要沽。

市升令散戶睇好追入，散戶都係跟風，首先，點解第一批資金會睇好先？

唔通因為股票將會升，就係佢將會升嘅原因?

科技股盈利並非來自現實世界?

第一句寫咗會通漲
科技需求只會愈嚟愈大，cloud股，網購，網上視頻通通升
同埋之前咪派錢刺激緊經濟，個時傳統行業 郵輪飛機都冇得玩，咁資金咪流入其他行業，例如科技股，網購個堆

現實世界咪就係用印錢解決問題

唔係話下下股票一定要同基本面有絕對既掛勾，成日諗住跌，有咩理由要跌先？
最多傳統行業咪橫盤，唔需要跌，疫情只係一兩年既事，始終大家都會繼續消費

科技係未來，人係會消費